[FF打雀撚入] 求入門鏡頭推介

已有6DII
諗住入枝tele打下雀
有無手持得到既鏡頭推介？
T廠同S廠150600用腳架+韆鞦架係咪基本？
FF大底都係原罪

150600 同 100-400應該手持就得除非你係好似啲大師咁喺公園坐足一日

150-600成2kg
手持幾個shot都ok
掛頸會想死

通常都唔會掛頸 會揸住個tripod foot行

巴打有無買埋韆鞦架
見tamron 150-600有跟埋韆鞦架有啲心動
你自己用緊咩鏡？

用緊大白兔貪佢可以影到少少macro

我通常都會入林一路行一路影 所以基本上都係手持

FF大白兔400mm夠唔夠做？
巴打多影林鳥定水鳥？

本身有APSC年代留落既小小白II is
糾結緊買T160-500定T100-400
啱啱開始想打雀 比較多問題

林鳥多影水鳥有啲悶
由apsc 24mp 到 ff 24mp都覺得夠用 嚟緊會轉20mp R6 大白兔400mm 全開好sharp
我用過T100-400 400mm全開唔sharp用落apsc/高像素ff都無用 T150-600 600mm全開好似都係唔太sharp

R5/6個animal’s eye AF
唔該曬巴打
巴打有無機會遲啲跟你出去打下雀學嘢？
平時有無鳥攝group圍內會約出去？

而家夏天無乜雀影喎都係蛇蛙蝶多

感謝清